（人口普查）有幾多人父母其中一方或者雙方係大陸人？

最近發現身邊唔少人原來父母其中一方，甚至雙方都係大陸人，我又發現好多人個姓係普通話拼音，例如Li，Chen，究竟香港係咪大部分人都係單非或者雙非？

父母都係純正香港人，無口音👍🏻
父母其中一方或雙方唔係純正香港人，有口音👎🏻

之前讀中學發覺有啲就算個名係香港拼音 但係耐咗先知係雙非/單非蝗
頭個批蝗都已經大個晒 完全滲透晒

個定義係咩
個姓氏串法?
母語係咪廣東話?
幾時落黎香港?

蝗族

btw Li 都屌
屌埋Liu 啊笨

其實好多真香港人都係Li...

你條五毛緊係蝗蟲嚟啦 唔洗你自己講我都知

你覺得有人會咁坦白承認啲咁唔光彩嘅嘢咩？！

扮咩，狗一隻撚有父母

Li Chen 唔係普通話拼音喎

身邊都有人係li 純正香港人係香港出世愛香港
用呢樣野標籤人同話天琦唔係香港人有咩分別

應該好多連登仔老母都係大陸落黎 仲有口音 然後老豆已經係呀伯

香港出世

咪攞R字頭身分證既垃圾
攞得R字頭代表佢地R福利 R老綜 R公屋
支那新移民黃 邊忽黃
條底褲黃定屙果督尿黃

真

駁吾刀

18 正皮
16 負皮

大把人父母都係幾十年前落黎香港攞身份證
唔好咁無聊啦

大把人父母土生土長啦 問下都唔撚得咩？

只係個人口普查，你可以答大陸人，不過大陸人並唔係貶義，大陸人都可以係黃絲

要睇個名拼音先分到係唔係香港人。

三萬隻嘅父母都好多香港土生土長
Cheng Yuet-ngor係香港拼音
香港真係俾呢班香港出世嘅港奸完全滲透晒

你做乜鳩？
過份解讀完未？
我幾時話支那嚟嘅就唔係手足？
我只係帶出香港畀蝗蟲滲透得好嚴重呢個客觀事實

我只係做個人口普查，大陸人都有黃絲，香港人都有藍絲，不過大陸人就大多數都係藍絲

Chen一撚定係

我只會定義1951年中共鎖關-1974年實施抵壘政策芾間在香港生活之香港居民 (及其直系子女) 是真香港人，因為呢段時間係香港人身份既形成時期

同意

咩叫純淨香港人 當年大把人幾歲游水落黎 唔係香港出生 係咪都當哂大陸人

運動期間有好多講唔正廣東話嘅人比起所謂真香港人仲愛香港。

我講得唔岩咩？ 有人負評我

97後嚟嗰啲，譬如單程證，阿伯娶大陸女人等等

只係個人口普查，大陸人並唔係貶義詞，大陸人都可以係黃絲㗎

即係老豆老母係46歲以下嘅 你地可以收皮喇 你地同你地老豆老母都唔係真香港人

民國及大清國時期

未有大陸人呢個叫法

大陸人係指1949年後受中共教育及管治
寫簡體字既人

大陸人定義：大陸出世，97後以單程證嚟香港
舉例：阿伯娶個後生嘅大陸女人

我唔係大劣人，都唔係純種香港人

我係有寫明包括直系後代，唔該你睇清楚先駁咀

同意，同埋當然包括本身就喺香港嘅人，譬如原住民。

算支那人
賤種

咁你父母係咪喺中國大陸出世？

總之香港光復之後，任何名唔係香港拼音，唔係香港土生土長既全部殺
你地唔係人，你地係侵略我地祖國既畜獸
我地會話俾你地知邊個先係依塊土地既主人

林鄭係上海移民第二代

土生土長都會奶共：777,689,譚伯

支那長大都會支持民主：閻麗夢,劉曉波,李旺陽

梁天琦，羅冠聰係香港人。完。

最撚反感係啲學生喺度講蝗語

李嘉誠到而家都係講唔正廣東話
你有呢個認知偏差，係因為你從來冇搞清楚香港人身份標準

大部分可以係手足既新移民，都係真香港人直系親屬
通常係97前港英監場下既單非移民
甚至根本唔算新既移民

97後支共亂咁批單程證
雙非、港漂、非真香港人姻親
呢D 有手足既比例，係非常非常少
就算中大黎明，講到字正腔圓廣東話
就算佢係支持離地民主
一去到本土意識時
佢都只可能係一個支那侵略者既心態

識好多大陸仔落黎香港順便改走埋個拼音混水摸魚

梁天琦，羅冠聰係香港人 .
林賤娥,李家超,鄧X強,李桂華,謝振中,係中國人.

最純正香港人係元朗班鄉黑啊 屌晒你地老母

2002年單程證就已經用唔晒
當時就已經過左80年代改革開放後既回鄉娶妻衍生既團聚潮
係後來港共將150搬龍門，加入港漂、投資移民
雙非更加連150都唔洗計
十三億人都可以無差別殖民香港
由2008年習近平掌權開始用單程證黎個D
好多直頭唔關廢坑蝗妻事

係啊，所以我係問父母係咪大陸人。首先你唔好覺得「大陸人」係貶義詞，我都有朋友全家黃絲，但係阿媽係大陸落嚟嘅。

過多三十年睇下仲有幾多純正血統香港人。

定義寫左唔會搬龍門
新界原居民，如果1950年代去左英國，或者一早落南洋
然後冇返過黎
一樣唔算香港人
掉返轉講，佢地都冇香港人身份意識觀念

我媽咪係大陸落來但係仲黃過我

非常非常同意你，正因為咁我先想做個人口普查。最近我真係發現身邊好多人原來佢地父母係97後單程證過嚟，而呢啲人多數都係港豬或者藍絲，可能係受父母影響，不過當然都有例外，不過唔多，我識兩個。

即係單非
我一向接受真香港人既單非家庭係可以有香港人身份

雙非同單非
根本係兩個差天拱地既意義
成班反共反支柒頭，從來唔去搞清楚
自己膠化自己

我一年前已經開過POST定義咩係香港人

非常好

咁係咪閻麗夢,劉曉波,李旺陽......十三億人當中只要一句支持民主
就應該可以申請公屋拎埋老綜 ??

老豆家母7 80年代偷渡落黎
大半生都係香港生活
算唔算純正香港人

777,689,譚伯.....我只會定義佢地係港奸
如果你定義佢地唔係香港人，佢地就只係香港既外在侵略者
如果佢地連香港人都唔係，佢地出賣香港就係正常既事

Chen 可以係新加坡馬來西亞

其實要睇佢用黎譯咩字

果班後生有好多都係黃
依加果班廣東話都唔識講嘅支那仔就真係蝗啦

認同

拎學生資助都係腥移民
自己得閒去學資處望下

我發現我身邊嘅單非多數都係住公屋，然後阿媽係大陸人

其實睇身分證英文字母第一個就分到
R字頭已經係其中一個

支那手足嚟架
就算佢地搶公屋搶資源都要包容

畀你講中曬

咁問心 好多香港出世講緊純正廣東話都賣緊港

大把人夠土生土長 3代都喺度出世啦
你估個個好似你咁老豆老母個陣先落嚟？

乜你老豆老母未死咩
一毛賤畜

唔怪之得咁多兒登仔日日屌自己屋企有廢老
因為佢地啲老豆就係啲半隻腳入棺材嘅公屋窮撚 之後娶件支那雞 生咗隻兒登新移民蝗蟲仔

香港真係好多呢種家庭，比我想像中更多

我細個都唔知咁多 去到中學發現有幾個fd呃鳩我話全家都香港人 原來佢地係蝗蟲仔 個老母支那蝗嚟 屌那星 畀人呃鳩咗 之後冇理過班賤種蝗蟲
根本依家土生土長香港人同支那蝗比例已經去到1:1 好撚誇張

一定係啦
仲要上黎話學資處留難佢又唔講自己有冇報大陸d身家呀

前幾年睇過入境處數據 就咁嚟嘅支那蝗有around 150萬
你諗下每隻生1隻蝗蟲仔都已經好恐怖

真係差唔多，最近用多咗online開會或者上堂，聽到好多人嘅屋企人講野都係有口音

真係唔撚想再留喺度 身邊全部都冇個土生土長咁滯
大學畀蝗完全滲透晒

有分別咩？
monkeypoor 鹿來西亞成地nmslese

長老係水上人

兒登話佢地係真香港人手足嚟㗎 唔屌得㗎 唔係就分化

WU 吳 先係普通話姓喎

依家呢個post都106:92

香港冇得救 香港人已經畀蝗蟲溝到得返一半

所以香港咪有800萬人囉
呢個問題十年前己經係咁講

不過當年堆左膠話冇冇冇
家庭團聚姐

有一個負皮 睇嚟講中咗一隻兒登蝗蟲

香港人已經溝淡到得返一半

父母其中一方或雙方唔係純正香港人，無口音

其實有好多都係廣東省人囉唔該

我老豆係香港受教育，同鬼佬溝通冇問題

好多香港原住民阿婆都有口音

d阿婆只識講客家話/圍頭話

好快會少於一半，因為移民潮，同埋香港人唔生仔，幾十年內消失殆盡

所以走得都好走 遲啲嘅話你身邊冇晒香港人 全部都蝗蟲嚟

咁梁天琦係咪都要殺埋？

有個親戚姓Li
佢話佢阿爺話Li 寫少個字
所以用Li

唔理你邊度嚟講咩嘢話，總之出賣過香港，唔認同香港價值嘅人都要驅逐，全部再審批。

又嚟喇 又係呢啲講法 啲支那蝗畀人屌次次都攞梁天琦出嚟講
啲支那蝗有幾多個做到佢咁？？？？
又有幾多個係冇出過嚟，又搶公屋搶資源？？？

FF還還

實際上光復咗都要面對地少，人好撚多既問題

而呢個問題係無得解決

有分別，其中一個国家本護照用黎抿屎都嫌張紙唔夠軟，去邊撚度要Visa

趕走所有蝗蟲就解決到 香港有成百幾萬蝗蟲

純正香港人
但藍絲

真 之前畢業禮見到啲majormates既父母嚇一嚇
勁多蝗樣+鄉音
好彩啲majormates好黃

父或母97前已經係香港人，97後落嚟黃嘅後代比你叫大陸人，你覺得唔係貶義?如果你話雙非後代少黃我絕對認同，但係單非真係完全唔同玩法，最起碼我識嘅單非後代同埋佢地嘅圈子，黃都係佔多數，其中不乏深黃。如果呢班人比你定義做大陸人，我真係唔知佢地會唔會當你句大陸人係中性詞。再者，比起呢啲，我會更加憎我屋企個兩隻香港土生土長嘅藍絲。

我係話父母係咪大陸人，唔係後代

黃新移民>>>>>>藍本地人

我笑死
on9仔可以返屋企 你呢啲咁嘅思想唔會做到呢一塊土地嘅主人

唔係批鬥，但呢班新一代大部分就算黃得嚟都總係差咁啲嘢咁，但佢哋嘅政治表態都偏向情緒主導同膚淺，可能同家庭無歷史根基有關，都諒解嘅，而梁天琦係少數嘅例外。

Chen唔一定係
陳冠希陳慧琳都係 Chen

廢佬年代

似喺個人冇knowledge backup就真
要離開呢種surface要大量嘅知識做backup
仲有要好多訓練
所以普通國家嘅大學嗰種curriculum真係好重要

返去中學通識讀多次身份認同先啦

真心問既，咁佢講到要殺哂啊嘛，如果身份證係R但又係黃咁點？

佢地十幾歲黎香港
講純正廣東話
呀媽鬧政府 屌黑警 淺黃
是否香港人？

用樓上計法你老母要被人殺，但係你老豆就係光復左之後香港主人之一

同你一樣
落咗黎香港30/40年唔係香港出世就係大陸人
即係冇大陸嘅先可以係真香港人
笑左

姓Hu一聽就知係支那人

咁識唔識鬧中共？識就係。意識到大陸同共產黨係罪魁禍首遠比鬧本地傀儡重要。

台灣 簡姓都係拼Chen

97前算唔算?

父母都係新移民

40年前

Li 唔一定係支那㗎

1980年廢除抵壘, 實施即捕即解

我老母 但佢係黃

不如問埋祖父母係咪香港人
我相信會仲少

我又覺得單非冇乜嘢，唔應該被歧視
個老豆係土生土長香港人，只係佢選擇北上娶老婆，如果佢係娶個外國人鬼妹/韓妹/日本妹，咁樣嘅單非就從來就冇人歧視

雙非就真係要仆街死嘅

單非
雙非
港漂
背後身份意識既意義根本完全唔同
都被歸類成新移民
然後有人話周圍新移民
又有人話手足好多係新移民
根本係佢地冇搞清楚移民種類既分別

已正評
阿爺嗰輩國共內戰走難，兩兄弟一個走咗去台灣，一個走嚟香港

雙非根本係中共騎劫香港政權下, 先可以用極廉價既門檻得到香港身份證, 大部分完全唔熟識香港, 好多只係支那九菜經濟上既高攀, 而唔係民主自由既追求, 佢地意識上係只會多謝支共讓佢有廉價既機制得到香港身份證而脫貧

單非完全唔同, 香港人既血統繼承, 有冇支共騎劫香港政權一樣有機會成為香港人, 一樣對香港有建設貢獻既歷史繼承, 佢地得到居港權其實同支共關係唔大, 冇感激支共既包袱, 如果80 90年代童年就黎香港生命, 多數一早係融入晒香文化, 所謂新移民係黃, 就係呢種

果班死賤種通常屋企攞老綜 住公屋
身分證通常係R字頭

唔一定 好似我長老係香港島水上人
係真香港人

順便加埋羅三七 汕尾聰

呀嫲呀婆個代嚟香港
呀爸呀媽香港出世

負評緊果班一定係97後落黎支那新移民
係支那收收埋埋幾層樓收租
落黎香港扮無錢 話自己基層好需香港政府照顧
R福利 R老綜 R公屋 R大學學位
仲話自己黃
甘黃就放棄係支那家產
唔好同支那有聯繫
最開心睇到BNO平權 支那新移民無份要入集中營

咁你正評就啱晒喇

我識好多土生土長有口音咁點計
果D仲有原居民資格
你呀爺未落黎佢太公就住係度....
為咩要係後面加有口音冇口音呢?

成日出現呢啲問題，係因為大家冇清楚理解過香港人身份既歷史構成

原居民?
如果當下原居民去拜山，同佢二戰前死左既四代以上祖先講香港人呢個term，佢祖先又知唔知佢嗡緊乜?

其實如果阿爺係大陸落黎，之後先至生你老豆。
當時阿爺如果用左國語拼音登記身份證明文件，咁你老豆同你都好大機會跟返阿爺一樣拼法。
所以以拼音去判斷未必準確。

真
我有大陸同學自己去入境處改返香港拼音

參考1951至1974年呢段香港人身份形成期
當時極大部分大陸人黎到香港都係會改用粵式拼音
何況香港人本身多數係廣東藉貫
當時正係有呢啲特徵
所以先構成本土化繼而形成香港人身份

抵壘政策
搏命游水落嚟嗰啲點計

單非可能仲有得救
可能仲會對香港有情懷
雙非嗰班根本就係侵略者心態

所以如你所講。北方人落黎咪有呢個機會囉。只是為數不多罷了

以前解釋過

廣義逃港潮係由1938年廣東被日本攻陷計
狹義大逃港潮係由1951年開始計
抵壘政策係1974年實施，1980年廢除
1970年代開始，香港已經步入四小龍位置
並在麥理浩管治下形成福利系統
抵壘期間黎個批，我視作灰色地帶
我要視乎實際貢獻

張學友藉貫天津，都一直係用廣東拼音，80年代紅左拓展台灣市場，先學國語，so far 張學友講蝗話都係廣東口音

請問佢阿爺幾時落黎，身份證用邊個串法，而佢老豆身份證個張又係咩串法？

有識人零幾年先落黎，但係成家都黃，本土意識仲勁過d和平撚，佢哋太了解支共可以有幾衰，

張學友好似係老豆有國民黨背景49年前後黎個批
佢老豆用咩拼音就唔知
(其實果個年代未必太重視用咩拼音)
但係張學友係人都知佢用JACKY CHEUNG

咩形式落黎?
單非?
雙非?
港漂?
投資移民?
唔搞清楚呢啲問題，新移民係咩人格既討論永遠有好多盲區

單非，仔女係大陸出世，之後落香港跟老豆，老母過多年落埋黎。

講真每個人人格都唔同，再者落嚟嘅人黎自唔同省份，有唔同經歷同經濟地位，有d落嚟呃福利，有d係落嚟靠自己養成家，冇得一概而論。

當然如果你不幸一直遇到都係仆街嘅，咁好正常會覺得新移民全部都仆街嘅。

1949年前係民國

唔係叫大陸
所以係1949之後

你唔會叫蔣介石做大陸人

單非本身就係香港人血統繼承，自然容易對本土有情感
我唔會因為單非可以係本土，就無限釋義所有新移民可以係本土

雙非、港漂個D 根本只係經濟難民又抱住想做經濟殖民主既掠奪心態下殖入香港，意義上同單非分別係好大，呢批人九成唔會係本土，甚至唔會係黃

1951年中共鎖關前，中港 (實際只係粵港) 自由往來，民間生活一體化，根本冇所謂香港意識

偷渡點計

香港主體人口結構本身就係逃港潮下而形成
新界原居民+戰前港九居民加埋冇三成
如果要否定逃港潮，根本就會否定左香港人身份既歷史

thx
老母個老母戰前已經係度
老豆70年代偷渡落黎
佢話見住自己同伴俾鯊魚咬死左
跟手極速游走 游ge游死ge死

根本香港人不斷比大中華膠玩殘
寧願紀念六四，都唔追究大逃港潮下既慘案
大逃港潮先係現代香港最重要、最盪氣迴腸既章節
呢件慘案先係同本土構成最息息相關
反而香港人自己集體記憶逃避

好多年即係幾多年?
如果1974年抵壘政策之前黎
就已經係真香港人而唔係新移民

阿爺係香港人 阿嫲係日本人 所以我老豆唔知算唔算係香港人
阿媽就大陸人，不過落咗嚟香港40年以上了

大把老一輩/土生土長都係Chen
台灣都係用Chen

咁多負皮
連登仔係咪戇鳩